抑鬱 焦慮 驚恐 你問我答

想死

推

幾時開始?

應該係小五小六

同你一樣
不過我平時算穩定，係有突發狀況trigger我先會病發

我都係
有藥物幫手同counselor傾下,改變啲思想,變得無咁易被trigger到
但仲未改到係個人都比較緊張,個心時不時好似被壓住既感覺

啱啱介完手 好爽

醫生同藥幫我唔到

你男朋友知唔知？

知 但係佢從來唔明白我 可能佢覺得我痴線 佢幫我唔到 我唔敢再依賴佢 我好驚

咁慘 我 女朋友 同你一模一樣 有男朋友支持好慘 叫佢睇多啲精神病既書 等佢識同你相處

我好辛苦 我開始諗我係咪當初應承同佢一齊已經錯咗 我點解要連累佢？

無話連累既 大家一齊 大家都有付出

唔係架 我知自己係包袱

等你好返好多就唔會咁講 我 女朋友 都係咁 一開始話自己係包伏。 情況穩定左就無事 跟住變成我係包伏

我知我男朋友接受唔到我啲情緒 佢愛嘅只係開心個個我

你就好，有個人係你身邊

利申 抑鬱 得自己一個

我一開始都係 但慢慢就接受左

做咩搞成咁

返唔返到工？

但係冇用 我覺得我係自己一個

比人bully 壓力

有試過返 唔過試用期就解約

另一半既understanding 係好重要

你係之前高登比人起底果個

係 但係我已經唔想再講，廢事佢覺得我恃住自己有病就大曬

應該唔係

你認為你男朋友點做先可以令你舒服啲？

唉，我返唔到

首先唔好係我喊個陣講「你喊乜姐」「喊解決到問題咩？點解唔諗方法？」「你喊完未」

我依家都係廢青

病發會點？食完d藥會開心d？

可唔可以再講多啲。例如做啲乜可以幫到你舒緩

會失去理智 喪喊 傷害自己 準備死
Panic attack會氣喘 抖唔到氣 呼吸困難 手震腳震 嚴重試過全身麻痹郁唔到
我個人嚟講食藥唔會開心啲 反而仲差

其實冇咩幫到我 只係希望佢講嘢或者做嘢之前可以諗深一層照顧到我嘅感受 或者聽我發洩陪係我身邊

救命

聽下周杰倫以前啲歌就會開心

同埋聽lng 精華

我而家冇食藥。
但係我同你一樣。

我一返工，就會好緊張，係好撚緊張。

啱啱先panic attack完
個下真係得個坐字

我依家都冇食藥啦，食藥對我反而係反效果
我都想返工，比啲嘢自己忙，唔好有時候難過，但未搵到新工

我中學／大學好多時候都可以日日喊。

我成日都覺得好凍。

我一坐係度就好撚凍。

點解會成日好凍嘅？係因為身體弱？

其實抑鬱係點 上網做Test 話我輕度至中度
而我嘅情況係
===========================
初中到家陣（大約6年）都好想自殺
但因為一點點人世間的牽掛 而唔去做
唔捨得本連載小說
===========================
而最近情緒仲好低落 又有啲難控制咁
因為少少事 就發火鬧人
仲不由自主地開始疏遠啲同學
孤立自己做邊緣人
===========================
又唔敢𠝹手 怕比人見到 所以搣指甲
搣到痛 出血先收手
但覺得唔可以再咁 撳著自己唔可以咁做
===========================

我唔係專業人士，但以我經驗，我覺得你係抑鬱，雖然睇醫生同食藥都幫我唔到，但係有啲人係可以靠睇醫生同食藥好返或者有改善，我覺得你應該係情況未去到咁壞嘅時候試下去睇醫生先，因為我覺得情緒病係一個唔可以忽略嘅問題。
抑鬱同開心係唔同，抑鬱係會keep住一段好長嘅時間都處於好低落嘅情緒，但係唔開心可能係即日或者短嘅時間，你有能力令自己開心返，但抑鬱唔係咁容易。

same as u. lm

最近先有廣場恐懼症 同埋驚慌症 好辛苦

絲打嘅性經歷同呢樣野有冇關

有冇試過睇中醫

上網睇抑鬱資料中左好多 除左食唔落野
一激動就想死 但因為唔拾得男朋友最後打消左
大多數整痛自己就算 因為整痛自己個下會舒服番啲

冇介手雖然好想 怕比人見到 自己又覺得好mk
會用其他方法整痛自己

唔知係咪男朋友令到我咁
唔知咩原因搞到咁 可能一直積積埋埋
依家佢一鬧我就好驚 就開始要整痛自己 因為唔想發癲

最憎聽倒人地同你講咩說話？
最想身邊朋友為你做d咩？

睇黎得閒又要再搵搵學校社工

我有
屋企人會係我沖涼既時候會入嚟
到我十幾歲仲會咁

細個老豆會全裸入我間房同我講野
細個唔識 依家諗起都會驚

屋企人會打我 專打啲私人部位
揸胸 仲有啲更不堪既唔想講
係就係羞恥架啦

抑鬱 醫生話都可能會發展做BPD
要觀察
between依家個人係0性觀念

唔好中二病 我以前都呃過自己

我都有，自從幾年前一件事令到我有呢個病，証過靠藥物，但冇用，最後都係靠自己去搞點，但到現在，如果有一d突發又未知會發展到點既事出現果時就會開始黎料，成日諗埋一邊，但最後都係自己諗，果件事會唔會發展到自己咁既一樣根本唔知，但就永遠諗左衰既一邊先，可能想咁樣比自己有個心理準備，但越諗就越唔開心，到最後都係影響身邊既人，所以如論就係唔好諗太多，要諗就諗搭樣改變自己，點樣令身體既人開心，先生根治呢個病既心理藥物

打錯好多字，唔想改

我阿媽係抑鬱加焦慮，我成日都陪住佢，同佢傾多d計，而家佢情況有少少好轉啦，但都要keep住見臨床心理學家同食藥。

個個人都想開心架啦，但唔係咁易做到嘛 所以呢，要有身邊信任的人陪伴、再加自己很想病好的決心、繼而去接受治療⋯⋯慢慢一步一步咁做，辛苦都試一下踏隻腳出門口，去冇人識自己嘅公園散散步、出身汗，慢慢慢慢咁變開心

加油 撐大家

其實我覺得搵野做下，唔好比自己成日長時間唔同人溝通呢呢個病好大幫助

除左特定某啲人 係直頭唔想同人溝通
當然有人搵我 我來者的拒 但一起兩止

廣場恐懼症係點？有冇睇醫生同食藥？

試過比表哥性騷擾令到我有一段時間對同異性接觸好抗拒，個陣時同前度一齊，佢想要但我因爲驚冇比到佢，最後佢出軌。出街比人跟蹤，黐住我pat pat後面行，但明明周圍都勁多位因為係夜晚條街無人，比人摸pat pat，呢啲事都令到我好抑鬱，質疑係咪我自己有問題先會有依啲事發生係我身上。

冇，但係有諗過

我都會，我會係咁r自己啲手手腳腳，r到損曬
但係點解你覺得係男朋友令到你咁嘅？你哋之間發生咗咩事？

一去多人既地方 即刻透唔到氣 心跳得勁快 星期一見醫生

最憎聽到
「你加油啦」，我知道好多人都會咁樣同有情緒病嘅人講，但其實我哋會諗「加咩油姐？我已經盡咗力，我真係已經盡曬力架啦，仲想我點？」
「你喊咩姐？你喊完未啊？」
「扮咩唔開心？」
「你真係有情緒病咩？係咪你小事化大咋？」
「就係你成日諗嘢咁悲觀所以先會有咁多咁悲觀嘅嘢發生係你身上」

我想身邊嘅朋友可以係我唔開心嘅時候聽我講，陪住我，比我攬住喊，其實已經好足夠。

想問抑鬱嘅話 去邊度睇醫生好 好辛苦

咁依家你屋企人知唔知道？

其實每次唔開心我都知道自己唔應該咁樣，但係真係去到有啲位置嘅時候真係控制唔到自己

去散步或者做運動呢啲其實真係對情緒病有用，但係我自己一個嘅時候就完全冇依啲動力

我依家淨係想快啲再搵到part-time，咁自己有嘢可以寄托下，等自己忙啲就唔會有時間亂諗嘢啦

Same

我都試過咁，但係我係喺食藥嗰段時間情況係最嚴重 我出街見到人都驚，喺地鐵站更加唔駛諗，一定會驚到腳軟腳震。反而我自己停咗藥之後個情況好轉咗
當然啦，你見咗醫生先睇下點，始終我都唔係專業人士，因為身邊都有人食藥係好過冇食藥嘅。

你可以去公立醫院睇急症，到時醫生問嘅時候，你要同佢講你想死，正常醫生聽到咁都會叫你住院，住院佢就會安排個精神科醫生見你。
或姐你經濟許可嘅話，你可以去睇私家，我都係睇咗私家先再轉去睇公立。

積積埋埋都幾多野
佢成日話我冇身材冇學識又唔靚要波冇波要蘿冇蘿
總之佢比我既感覺就好嫌棄

加上我本身係好痴身 相反佢係唔鍾意痴身既

有幾次又比我發現佢搵番以前啲EX 佢話唔覺自己有錯
有次佢直頭同我講分手 我捉實佢隻手喊住跪係到同佢講
: 我當我咩都冇睇過 我咩都唔知 我咩都唔知 你唔好唔要我
: 我地番入房訓教 好冇? 我咩都唔知
開頭幾次佢都仲話要分手叫我唔好煩 講多幾次之後開始軟化
最後冇野 佢都攬住我訓 跟住都好番 一直冇乜野

但就係呢次之後 覺得自己有啲唔同左(係後尾覺得)
一關於佢既 一激動既 就想整痛自己 因為真係會舒服好多
雖然第一下諗既係想自殺 但又唔捨得佢

不過上面有巴打話我唔會係抑鬱 都鬆左好多
因為其實我覺得自己好正常 冇病 係有次朋友話我 我先上網睇資料

我最憎人同我講: 我明
我心諗你唔會明我既感受
啲人一講我明我只會惡化

我每次咁就會想逃走 一到屋企就咩事都冇

唔想比屋企人知 有冇咩私家診所/中心推介?

去邊到check自己有冇情緒病
我上網睇 好似好貴
我想請學校假冇咁麻煩 (我寧願自己一個係屋企)
同埋想問考DSE有咩着數

唔知亦唔需要知
最好死全家 我好討厭人關心我
種感覺唔係一般既嘔心

我人生願望係係房入面同人瘋狂扑野隊草

然後自殺

你快撚啲仆街死啦

我真係需要睇醫生呀 屌你

請學校假
dse着數

其實我都想死 但仲要照顧父母(冇左佢地我應該一早自殺)
上個禮拜 一直好辛苦 (應該有焦慮 抑鬱 社交恐懼
身體長期緊張 唔開心 係陌生人面前呼吸有啲困難
唉

我認真問的
學校 dse
壓力來源 係屋企自己學習 會開心啲

個個讀書都辛苦架啦
你仲有心機諗住讀書考好dse已經好好

我只係為父母
而且我覺得自己肯定辛苦過其他人
成曰比其他人傷害(自己一個嘅時候仲開心)
日日頭痛 仲有時手震 腳震(呢排仲成日傷風感冒 唔知關唔關事)

考左一年 然後自修生?

同你一樣， 都有7-8 年。 近排食左隻藥之後好左好多

咩藥咁好？

我有自殺傾向 唔知有無其他情緒病
男朋友係離地樂觀派
次次我呻咩佢都唔明 一係就講「樂觀啲啦」「唔好諗咁多負面野啦」
所以久而久之我都唔會再同佢呻 寧願自己捱
送大家一首關於depression既歌
如果你想了解下有抑鬱既人既感受 可以聽下

No
依家中五 但好痛苦

你同男朋友重LONG D緊?

根本唔知抑鬱可以點解決
識一個人食極藥,都無改善,試圖自殺左無數次
但有時又會無原因地好返少少
見住呢啲人真係唔知點幫佢地,我只會陪佢地一齊灰...

個腦自己郁,個腦自己唔開心...

我覺得你要同男朋友溝通一下，情侶之間相處唔應該係咁樣，你唔係要自己一個吞曬所有唔開心，你應該同佢講你唔鍾意佢點樣。溝通嘅關係先會長久。

我都覺得無人明白我架
佢哋乜嘢都話明，但事實上根本唔係咁，佢哋根本唔明，佢哋根本只會怪責我哋唔開心

我通常都會驚到行都冇力

私家我淨係睇過蔡定國，我冇睇過其他比較唔到

我都唔清楚邊到check，我係病發咗好多年先睇醫生，啲病徵好明顯

我有時候會覺得人哋對我嘅關心係可憐我

你咁多年都有keep住食藥睇醫生？

我覺得男女朋友之間唔可以咁，一段健康嘅感情關係應該係要互相支持，你應該同佢溝通下，你或者應該試下咁樣同佢講「我覺得有啲要溝通下，但係你可唔可以等我講曬先」，你要等你講曬先，叫佢唔好插嘴住。

冇long d過

你唔可以比自己同有情緒病嘅人影響到，我哋都唔希望自己令到其他人唔開心埋一份架。

除非你幫佢解決左個問題，否則我都唔知點幫
但麻煩在有時個問題唔係咁易解決到
首先建議你唔好講啲懶係勵志既說話先 人地呻咩你唔好駁佢 係要認同佢
第二如果你得既話 我建議你帶佢去啲郊外睇下景 例如去梅窩、行下山
我有一個重度抑鬱既朋友去左梅窩 個排佢暫時好返少少

我依種好嚴重 已經試過呼吸唔到 送院兩次

就算我講曬，佢都係唔明，講埋啲叫你轉換心態既說話
始終唔係個個人都識安慰人，特別係安慰悲觀主義既人
強迫不了

唔係， 係上年先的起心肝睇。
最嚴重果期連呼吸同講野都有困難， 上網查過係神經衰弱， 包含抑鬱焦慮，強迫症困d。 驚恐試過發作過幾次。

去左睇私家精神科， 一個月藥連診金$2500 睇左幾次之後自己上d 外國網訂藥返來食， 平勁多， 比醫生睇過d 藥話無問題， 之後就keep住自己買來食到而家

prisriq， lyrica 同血清素

Prisriq 我好想試下，我食緊remeron，有啲用但唔夠有用，我日日想死
lyrica 我有食緊
血清素係邊一隻？
利申同樓主一樣抑鬱焦慮驚恐+bpd

無得救

Escitalopram 20mg

pristiq 係我覺得最好果隻，醫生話係抑鬱焦慮都有幫助。 血清素就淨係焦慮。

上網買緊$1000 左右90粒. 食到3個月

我想問下你食既藥係邊到買同份量係點食法

利申: 無睇e生, 但抑鬱焦慮驚恐既病徵都有, 經常有自殺既諗法

巴打你睇私家？

私家睇左3個月， 自己上網買藥食左大半年。

之前嗰六年都無食藥？

其實有好多時候，我哋都未必知自己唔開心啲咩
但係陪伴真係比好多嘢都重要，我哋唔想唔開心嘅時候都得自己一個

唔該哂你咁好人解答我既問題

無

因為之前唔知咩事， 周身痛， 講野呼呼困難。 睇過內科中醫脊醫， 但都無用。 係到上年先睇精神科。

我驚恐就call過幾次白車

抑鬱 覺得自己有ptsd...
成日想死 點做...

在工作上會遇到好多抑鬱症的病人，每次聽完佢地講既故事，都好想攬實佢地，不過礙於對方是女性所以只能拍拍膊頭以示支持。

自己亦曾經有一段時間失去任何動力，每日只想訓係張床等其他人可以插穿自己心臟，就咁一了百了。有時會因為其他人所講的說話trigger到，情緒會變到非常低落，個一刻會好想死，不過當諗起身邊支持緊自己的人，就會繼續撐落去。

利申:無食藥，已經好返好多

其實我哋係要轉換心態嘅，佢又講得冇錯嘅，但係我覺得佢作為男朋友唔係下下都淨係理性咁同你分析，你應該話佢知你都知道自己要轉換心態，但係依家嘅情況，你未有能力自己去處理，你話比佢知你想佢點，要明確咁講明。

睇完你講我上網搵左D資料

真係要睇咗醫生先

身邊有depression嘅人都唔明白我 如果我身邊都有咁支持自己嘅人就好

呢個世界冇人係十全十美乜嘢都識架喎、點都要互相幫助喎～你都幫過人啦～今日人地幫我，我他日幫返其他人，咁咪得囉

推介《最美麗的安排》

一有問題既，時間就會過得好慢
其實一日冇24個鐘你話幾好呢

利申：長期自己一個

搵人陪下啦；尤其是個d標榜幫人的社工，搵佢地傾下計啦

以經 習慣左自己一個、所以咩都會自己認 諗唔惦就會收埋佢 更唔想麻煩到人

從來得我幫人
到我真係需要人係身邊陪住我嘅時候就一個人都冇

係！尤其半夜唔開心時間好似唔識行咁

睇左 好怕自己一個 因為以前發生過太多事 好冇安全感 好多野好驚 一自己一個就崩潰 冇人明白我

社工真係唔係個個好

我記得我啱啱確診有情緒病嘅時候，我係好怕亦都唔敢承認係真，因為從來都係自己支撐自己，突然之間話有情緒病好似個天冧咗落嚟咁

夜晚既時間最難捱、唔開心既時候又唔知有咩做 最後就係望天花板到天光

睇我個名

咦, 原來個網係一樣

係因為我之前買過, 所以再買會有8折

好想死...

我會坐係到拎住電話 聽下歌 係咁喊 嚴重就介手

Eason

有冇諗過點死？

最緊要快，因為我怕痛

唔知點解我上唔到你個網, 係咪我問題

聽到最後一句喊左

我而家都上唔到， 可能要login

越聽會越sad,以經唔敢再聽歌
咁又唔好介手

想問下你點發現自己係焦慮
我自己有時都會好緊張
出門口要check好多次熄哂野 鎖好門先走
其實你咪都算係有啲問題?

可以吊頸，又可以跳樓，

巴打你食pristiq會唔會出現便秘同失眠既副作用

唔會， 但會夜間盜汗， 夜晚訓醒成張床同衫都濕晒。 維持左大半個月左右。

我發惡夢或者個日唔開心都會

有冇人日日訓好耐，但一啲精神都冇，個頭緊崩緊到啲肉係扯住扯住咁，日日生不如死

係咪平時有野驚/好介懷？

原來我想死都冇人關心我

講下咩原因想死, 實有人關心你

點解要生存...

我焦慮既原因係黎自上司, 佢會令我唔想番工

其實上一份工都係個上司令我情緒好差, 好想走上公司大廈天台跳落去
我一路都捱緊, 已經支持唔到

我都唔想有抑鬱 我都想快啲好返 點解淨係識叫我好返唔理解下我點解病

我咪而家想理解下你既感受, 無事的

點解我最親既人都唔理會 好想跳樓

我想問下sertraline同bupropion有冇得上網買？ 我食過好多隻，得呢兩隻無乜副作用

我覺得痛楚係一種證明

我焦慮係醫生發現
主要我係因為驚恐先去睇醫生

我

其實我都唔知，人生明明係應該開心，點解我唔開心仲要生存？

睇下咩情況

我都試過你咁樣
不如介紹個社工比你
佢唔係一般煩膠果d

其實呢個病最衰就係諗埋一邊，但當你諗埋一邊既時候試下冷靜一下，再用兩種角度睇一件事正負兩邊，你做到咁就會放鬆好多，其實我唔開心果時會諗身體健康冇咩長期病患，平平淡淡一世又點話，死都夠膽仲有乜撚野唔夠膽，咁點解要去死

我都想搵個

悲觀主義 有自殺傾向既人諗住將來做社工
係咪好可笑

唔可笑喎，你做工果時已經正明你已經放開左，好返左

係咪因為你太淫

Pm我啊
基本上我所有可以傾既途經 熱線我都試過曬
關心一線是廢的

喂各位巴絲，你地留得言就梗係想有人理解自己啦！香港社會壓力咁q大其實情緒爆煲好普遍，你並唔孤單呀 我媽媽係去呢d單位搵社工&心理學家傾，佢慢慢有好轉，你地打個電話問下啦

仲要唔收錢喎

通過同男朋友一齊都會比較好嘅

對社工已經無感

我都有諗過

我係淫 但唔關事

有日見到好想wtsapp呢幾個電話傾下計
但直覺又覺得又係講個啲說話，最後放棄
本身份人又唔鐘意講電話

點pm

試過打撒瑪利亞，但冇人聽

有驚恐....同焦慮症 ！

其實對上發作係半年前 ！

睇醫生只係開左D 所謂 開心丸 我食 ！

但近年持足失眠最痛苦 ！

有食退黑色素，但副成用係 日頭好易暈同作嘔....

呢排乜藥都停左， 但間中會心酸咁....

好想唔靠藥物去醫呢D 病....

好彩係 無影響日常活動...

只係夜晚 2 點都仲未訓著既話 ...

會擔心失眠到天光....然後死亡.

絲打有冇番工、番學？

我個人覺得可以唔好靠藥物就唔好靠藥物，因為食藥點講都會有啲副作用

退黑色素粒藥係咪藍色架？

依家冇返工亦都冇返學

想問巴打你食pristiq係食50mg定100mg? 一日一粒？

其實都好呀
又或者你可以自己睇書學下 輔導技巧
成長既心理學之類

會對你有幫助

但係我中學都未grad

考番個DSE（成人學生）然後non-jupas ？

唔關事架
呢樣野都可以成為你既目標之一

btw 無追 post
點解想做社工

因為個病讀唔到書

想幫人 覺得自己唔開心就算 都想人開心

假設你係一個救護員
你救人之前一定要先注重自己既安全
否則要再第二個人黎執你手尾，情況會更差
所以幫人之前，都要幫左自己先

睇 post 見到你情緒一直都唔好，要食藥 ?

我冇食藥，因為啲藥反而令我更加嚴重

其實咁你係咩事

情緒病

我想了解下焦慮症

事關我好緊張 控制唔到皺眉頭到頭痛
呢幾個月出街好驚死 （一時時）
怕啲招牌冇啦啦跌落黎
啲鐵枝會插穿我個頭
行橋果陣驚條橋蹋
寫字樓樓上搬搬下重貨會蹋左個天花板壓死我

睇到你地之前話對社工有D反感
係咪之前遇過D唔好既社工呀

試下先都無壞既，覺得幫唔到你既可以唔傾架嘛
唔鍾意打電話可以wtsapp 網上傾又得
搵個人傾下陪住自己都好呀，有事個陣都有多個人比下意見安慰自己

一日一粒100mg， 果時醫生都係開100，之後我都係照住來買.

細細過係咪成日俾人鬧/打/䀫/嚇？

用omega3, dha, epa, 善全， 維他命 b complex, 維他命b12 1000

逍遙散，甘麥大棗湯

要同自己講，究竟有乜嘢好驚？ 冇的話仲驚乜嘢，阿驚，我唔會再怕你。幻想將驚經手掌傳出體外。

因為以前受過打嚇䀫，執著性格，敏感性格，呢 d情緒亦會扣減維他命 b群。

男嘅打 j多打走晒身體嘅物質，抵死。

女嘅有體虛，血經後物質不足，缺鈣。

也有長期飲凍嘢脾胃及消化道虛寒，引致吸收某種營養不足。出現維他命 b缺乏。

也有遺傳，睇下你屋企人性格如何。

發現好多學生中午食嘢只係食 d半零食形態嘅面，一碗燒賣，一串牛雜就算。仲有濃味嘢，甜，咖啡因嘢，濃茶，會扣減身體維他命，鈣，尤其減肥女仔，燃燒脂肪都係用維他命 b群，長期缺少維他命 b群會有機會情緒病，如果因缺 b而有情緒病，都應該缺左7,8年。
用腦嘅人，腦要用omega3 新陳代謝自己，好多後生都唔食深海魚，怕魚腥。

如果確定自己冇性格問題，冇受壓力迫害，試下諗下自己飲食有冇問題。食左精神科藥都唔得就諗下維他命。

驚恐反應同自殺反應可以試下高濃度嘅B1000 ,食一粒夠捱幾日。

仲有體虛氣弱者，去做八段錦，其中有一式係拉鬆中焦，即橫膈膜位置，岩你地用。

盡量唔好內化自己，集中分析/諗自己嘅弱點或感情，要學識外化，學用第三者角色睇自己。思覺失調者未必適合用呢招。

其實精神病好常見，十個有一個，有得醫，只係要時間，同埋你地冇諗過單係生活習慣，營養不良，都可以引致精神病。你地都係正常人黎，內化左嘅人多 d抽返自己出黎，你用得第三者角度睇其他人，不妨用第三者角度睇自己。

有時覺得有精神病係好事黎，個天愛你，要你認清楚自己究竟有乜嘢潛在問題，自己重新認識自己，個天緊係要有嘢想叫你學。

被迫壓力嘅，過去左喇，都返唔倒轉頭，不過有得自我強化，用依家嘅智慧去幫以前嘅自己解決，用愛去愛你地以前嘅敵人。

對維他命 b有敏感唔好殺我。

曾經有案例係個老豆唔小心晌個小朋友面前打爛左個玻璃樽，小朋友嚇親，大左有驚恐症，用催眠可治。

返工，唔得閒寫

絕對係

到而家我先發覺原來我係 纖維肌痛症候群..
由頭到腳指每個部分都痛／唔舒服, 特別係關節.

纖維肌痛症候群患者傾向於具有一些人格特質。這個症候群至少一半以上為二十到六十歲的女性，她們的智商高於平均水準。

表現出完美主義的傾向，做事講求效率，穿著注重打扮，喜歡事情有計畫、有組織，且常會列出工作清單。凡是會打破這完美平衡的一些事件，譬如感染、受傷、新的工作責任負擔，以及家庭壓力等，都會成為發病的誘因。因為她們害怕失敗，害怕被否定，或會為了自己愈來愈無法掌控的生活方式與活動而感到罪惡。

因為這些使得她們更難維持以前那樣勤奮、負責任、有擔當、有能力，和值得信賴；可是，她們仍然汲汲於尋求認同與讚賞，於是變得更加焦慮，而疼痛也更加惡化。

有許多研究指出，患者在確診為纖維肌痛症候群之前，有百分之五十到七十五已有輕微的焦慮症狀。纖維肌痛症候群患者較容易有心理困擾、輕微的慢性焦慮，常與完美主義的傾向，以及身體正常感覺的過度敏感有關。

中晒
終於知道自己咩事, 希望 Lyrica 真係幫到.
呢兩日加大左Lyrica 劑量，個人真係鬆左勁多, 訓完教真係似訓完咁幾舒服, 好耐都無試過呢種感覺.

成日比屋企人鬧or打，比同學朋友嚇同恰

今日仲未病發，今日應該安全。
希望聽日都可以安穩度過。

絲打咩病？